理想嘅民主係咪咁？仲有乜嘢訴求？

1. 由所有居民作僱主，好似無領袖運動咁唔需要有特首/區長嘅政府，只需要夾份聘用管理處/服務處/承辦商公司處理公務。
2. 全民投票選出立法/執法(行政)/司法3個大管家，有真正嘅公僕（公共僕人，包括警察）履行法律（好比代主人履行家法）。
3. 請泛民主派各黨議事，一切要事（例如五大訴求）都由一人一票普選決定（如網上投票）。
4. 僱主出錢養公僕，所以當大部分居民不滿某主要公僕都可以公投辭退，有真正嘅問責制。
5. 僱主有權控制各部門開支，包括按表現調整大管家嘅薪酬。
6. 公僕唔可以隨便鬧僱主，唔可以收僱主嘅錢同僱主作對，類似僱傭關係。

加 :
公僕没有任何特權。
沒有政府錢庫。錢在僱主手直接交到公僕手。
個人財富有上限。

覺得第6項是多餘。

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

公僕没有任何特權幾好，法律面前人人平等。
錢庫有緩衝作用，可以開僱主支配嘅公司賬戶。
公僕嘅個人財富有上限？
有第6項是因爲政府經常私自譴責我哋，唔係代我哋多數去譴責。
清場（公僕驅趕某些僱主）都屬於第3項嘅要事，可以由民意決定。

所有人都應該有財富上限。
沒有財富上限會造成有錢人控制一切的局面。(1% vs 99%)

1. 由所有居民作僱主，好似無領袖運動咁唔需要有特首/區長嘅政府，只需要夾份聘用管理處/服務處/承辦商公司處理公共事務。
2. 全民投票選出立法/執法(行政)/司法3個大管家（經理），有真正嘅公僕（公共僕人，包括警察）履行法律（好比代主人履行家法，代董事執行公司章程）。
3. 請泛民主派各黨議事，一切要事（例如五大訴求）都由一人一票普選決定（如網上投票）。
4. 僱主出錢養公僕，所以當大部分居民不滿某主要公僕都可以公投辭退，有真正嘅問責制。
5. 僱主支配庫房戶口（類似公司賬戶），有權控制各部門開支，包括按表現調整大管家嘅薪酬。
6. 公僕唔可以隨便鬧僱主，唔可以收僱主嘅錢同僱主作對，類似僱傭關係要有忠誠。
7. 僱主冇特權，下面嘅公僕更加冇任何特權，法律面前人人平等。
8. 帶領公僕嘅3大管家各自向僱主負責，保障3權分立有真正獨立嘅監察。

整個社會結構類似一間集團公司，居民就係最高層嘅董事會啲老闆股東僱主。

各位畀啲意見啊

大致上已經完美？？

要做到呢點首先要有槍權

邊點？
有各種投票權唔夠？

你請個人民公僕返黎管理軍隊警隊呢啲機構
你冇槍權點樣保證軍隊警隊會忠於市民？
你冇對等武力有咩事點拉翻班人民公僕落台？
中共都係人民推舉出黎 依家呢？
唔解放槍權只會重複今日嘅局面
除左槍權 另一個方法就係義務兵役
可以睇下呢篇高質文：

入面有講到瑞士民兵嘅例子
香港將來要面對嘅唔只係制度問題
而係點樣係被支那包圍嘅情況下獨立存在
點樣防止被支那滲透 甚至用軍事力量搶翻去
要做到呢點 就要全民都經歷過軍事訓練
唔係你諗住點打200萬解放軍？
民主唔係一個目標
民主只係達致社會最大利益嘅手段
但亦都唔係解決所有問題嘅方案
我地要將支那視為敵國
冇可能同敵國講民主
隨時準備好打仗
打仗就係誰大誰惡誰正確